<resources>
    <string name="app_name">EX_8</string>
    <string-array name="city_name">
        <item>臺北市</item>
        <item>基隆市</item>
        <item>新北市</item>
        <item>桃園市</item>
        <item>宜蘭縣</item>
        <item>新竹市</item>
        <item>苗栗縣</item>
        <item>臺中市</item>
    </string-array>
    <string-array name="city_intro">
        <item>臺北市，通稱臺北，是中華民國的首都及直轄市，位於臺灣北部的臺北盆地，四周均與新北市接壤。</item>
        <item>基隆市是位於臺灣東北部的都市，為中華民國臺灣省現有的三個省轄市之一，古名雞籠，以谷灣之天然港灣著名，乃臺灣最北端的都市。</item>
        <item>新北市，通稱「新北」，是中華民國的直轄市，臺灣六都之一，位於臺灣北部，於2010年由原臺北縣改制而來。</item>
        <item>桃園市，通稱桃園，簡稱「桃」，為中華民國直轄市，臺灣六都之一，位於臺灣西北部。</item>
        <item>宜蘭縣，是中華民國臺灣省的縣，位於臺灣北部，地理位置位於臺灣東部，</item>
        <item>新竹市是中華民國臺灣省的市，位於臺灣西北部，為新竹都會區的中心城市，1718年建城，是北臺灣閩南人最早建立的城市。</item>
        <item>苗栗縣，是中華民國臺灣省的縣，有山城之別稱，中華民國客家大縣，位於臺灣西北部，地理上屬臺灣中部</item>
        <item>臺中市，通稱臺中，簡稱「中」，為中華民國直轄市，臺灣六都之一，也是中臺灣唯一的直轄市。</item>
    </string-array>
    <string-array name="city_content">
        <item>臺北市，通稱臺北，是中華民國的首都及直轄市，位於臺灣北部的臺北盆地，四周均與新北市接壤。是臺北都會區、乃至於北台灣的中心城市，亦為臺灣在政治、經濟、教育、文化等領域的發展中樞。全市劃分為12個區，總面積271.8平方公里。人口總數約246萬，在臺灣各都市排名第四、人口密度則位居第一。
臺北城市建立之歷史，最早可追溯自清治時代後期的1876年臺北府成立、以及1884年臺北城建立；日治時代中期的1920年成立州轄市，乃臺北正式建市之始。1945年中華民國時代開始時成為臺灣省省轄市及省會（後者至1956年遷至中興新村為止），並自1949年底中華民國政府遷臺後成為首都，1967年升格為直轄市。</item>
        <item>基隆市是位於臺灣東北部的都市，為中華民國臺灣省現有的三個省轄市之一，古名雞籠，以谷灣之天然港灣著名，乃臺灣最北端的都市，位於市中心的基隆港則是北臺灣首要航運樞紐，因而有臺灣頭、臺灣北玄關之稱，亦因氣候多雨而別稱雨港、雨都，與高雄並列為臺灣兩大港市。全市劃分為7個區，人口逾36萬人；轄內95%土地為丘陵地，東、西、南三面環山與新北市相鄰，僅北面之環港區域有少量平地與東海毗鄰、南面沿基隆河有狹窄的河谷地可供發展。
基隆在17世紀臺灣信史記載早期，即有漢族等外來移民入墾，與世居於此的平埔族原住民共處，而西班牙人更曾以基隆的和平島做為經略臺灣的基地；但到了清治雍正年間以後，基隆才逐漸有大批漢族移入進行開墾，而發展成為市鎮。清治末期，基隆因航運地理位置優越、加上周邊有豐富的煤礦蘊藏，清廷於1875年正式設治、並將原名「雞籠」更改為「基隆」，開啟了都市發展的歷史。日治時代，統治當局以基隆做為全臺首要對外交通門戶，大力進行港口興築與市區建設，使基隆崛起成為臺灣主要都市之一，人口排名曾僅次於臺北、臺南、高雄而躍居全臺第四，此後長期為臺灣首要航運樞紐。日治中期的1924年，基隆正式建市；中華民國政府接管台灣後，改置臺灣省轄下的省轄市，仍為全臺航運樞紐。然而經歷十大建設後臺灣航運中心南移、市區與港口發展腹地受限、港口擴建計畫受阻、加上鄰近臺北造成的磁吸效應，1990年代以後轉型為臺北都會區重要之衛星都市。
</item>
        <item>新北市，通稱「新北」，是中華民國的直轄市，臺灣六都之一，位於臺灣北部，於2010年由原臺北縣改制而來。全境環繞臺北市，東北則三面環繞基隆市，東南鄰宜蘭縣，西南鄰桃園市；其所轄石門區富貴角地處臺灣本島最北端，貢寮區三貂角地處臺灣本島最東端。全市劃分為29區。
新北市的人口高度集中於臺北盆地，以石門區富貴角跟烏來區與桃、宜交界的巴博庫魯山的連線劃分東、西半部，人口差距達十倍之多，呈現不對稱發展。清治時期前與淡水河右岸各自發展；現今的新北市已逐漸發展成以淡水河－新店溪左岸各區為臺北都會區次中心的多核心都市，多數市區有如臺北都會區的衛星城市或臥城。其有高度都市化的區域，也有鄉村風情與自然山川風貌，地景樣貌多元，人口組成及經濟產業具多樣性。
</item>
        <item>桃園市，通稱桃園，簡稱「桃」，為中華民國直轄市，臺灣六都之一，位於臺灣西北部。在部分商業投資中，也被認為是大台北地區的組成之一。桃園市全市面積1,220平方公里。其西面臺灣海峽、東臨宜蘭縣、北接新北市、南與新竹縣為界，境內設籍人口約226萬人，為中華民國境內第五大直轄市。
桃園市的地名源自於桃園區，其與中壢區並列為桃園雙核心都市，以桃園為核心的地區稱為北桃園、以中壢為核心的地區則稱為南桃園。北桃園屬於首都生活圈，南桃園則是屬於桃竹苗生活圈。
</item>
        <item>宜蘭縣，是中華民國臺灣省的縣，位於臺灣北部，地理位置位於臺灣東部，與新北市、桃園市、新竹縣、臺中市、花蓮縣相鄰，東臨太平洋，為傳統戲曲歌仔戲的發源地，縣治設在宜蘭市，宜蘭縣內轄有1市、3鎮、8鄉（含2個山地鄉），共有12個鄉鎮市。
清代即設有獨立之噶瑪蘭廳並升格為宜蘭縣，日治時期的宜蘭全境屬臺北州，二戰後短暫歸臺北縣，1950年自臺北縣獨立設縣。行政院國發會將該縣劃歸為臺灣北部區域；而交通部中央氣象局則將該縣劃歸為臺灣東部區域。
</item>
        <item>新竹市是中華民國臺灣省的市，位於臺灣西北部，為新竹都會區的中心城市，1718年建城，是北臺灣閩南人最早建立的城市。全市劃分為3個區，總面積104.1526平方公里，其西面臺灣海峽，南鄰苗栗縣，北邊、東北邊與新竹縣相連。全境除南半部屬竹東丘陵外，其餘為地勢低平的平原。古名「竹塹」，最早是平埔原住民道卡斯族「竹塹社」的所在地，又名「風城」，因九降風特別強盛而得名。
新竹市是全球高科技代工產業的重鎮，日治時期臺灣總督府於1936年在此成立天然瓦斯研究所，中華民國政府於1970年代在此成立工業技術研究院、以及1980年代初期在此設置新竹科學工業園區，吸引大批國內與國際廠商的投資及許多高科技人力移居，加速台灣高科技工業的發展。
</item>
        <item>苗栗縣，是中華民國臺灣省的縣，有山城之別稱，中華民國客家大縣，位於臺灣西北部，地理上屬臺灣中部，東倚雪山山脈，西濱臺灣海峽，北部中港溪地帶與新竹縣市接壤形成竹苗生活圈，南部大安溪地帶與臺中市相鄰互動頻繁。領域範圍雖然方整適中，但由於地勢崎嶇多山地阻隔，交通便道受限，使交流多以村里層級互動，不易擴大為以整個鄉鎮為單位，在經濟發展上有諸多困難和挑戰。
苗栗縣縣名來自原住民道卡斯族巴利社（Bari），其社名之原住民語意為平原。最初遷移至此的客家人與閩南人以其音近似靈貓科動物貓貍（俗體字作貓狸）之發音，即以此作為地名。其後官方文書亦有使用近音之貓裏、貓裡或貓里者。清光緒15年（1889年）臺北府新竹縣分拆為2縣之際，將貓狸依改為近音雅字之苗栗，以作為新的縣名及堡名，其後沿用至今。
</item>
        <item>臺中市，通稱臺中，簡稱「中」，為中華民國直轄市，臺灣六都之一，也是中臺灣唯一的直轄市。周邊與臺灣省的六個縣相鄰，北鄰苗栗縣、新竹縣，南鄰彰化縣、南投縣，東隔中央山脈與花蓮縣相鄰，東北以中央山脈和雪山山脈毗鄰宜蘭縣，西臨臺灣海峽。全市面積2,215平方公里，設籍人口近280萬人，為臺灣的人口第二大城市，也是臺灣第二大都會區「臺中彰化都會區」的核心都市，並常與彰化縣、南投縣合稱「中彰投地區」。臺中市擁有台灣第二大港口，市內的清泉崗基地為全台最大的空軍基地。臺中都會區在世界人口普查組織裡為世界排名第132大都會區。
「臺中」意即「臺灣之中央」，名稱始於日治時期。在清代以前，臺中便開始出現聚落，但不若鹿港一帶繁榮。其現代化城市的雛形，是於1900年在臺灣日治時期市區改正之後形成。日治時期因日人刻意打造成現代化城市，以市區改正政策將早期的市區規劃，整治流經市區的綠川和柳川，因市區植有柳樹，幽靜美麗，在臺灣日治時期日人宣傳片介紹中有「臺灣的京都」之稱。
</item>
    </string-array>
    <string-array name="city_image">
        <item>@drawable/taipei</item>
        <item>@drawable/keelung</item>
        <item>@drawable/new_taipei</item>
        <item>@drawable/taoyuan</item>
        <item>@drawable/yilan</item>
        <item>@drawable/hsinchu</item>
        <item>@drawable/miaoli</item>
        <item>@drawable/taichung</item>
    </string-array>
</resources>